濃霧遮眼、雷達失靈 中国「雪龍號」撞上冰山

中國大陸極地考察船「雪龍號」本月19日意外撞上冰山，央視公開畫面，大塊冰雪、碎冰堆滿船頭甲板，估計重達250頓，也造成船體多處受損。

根據中國大陸自然資源部消息指出，「雪龍號」撞上冰山的地點在「阿蒙森海」冰山密集區，肇事原因是「船員視線受濃霧影響」；紀錄顯示雪龍號當時的行進速度為「3節」(5.56公里/小時)，撞上冰山後沒有人員傷亡，僅有船首、桅杆等受損。

但是就算「船員視線受濃霧影響」，但為何雷達系統無法辨識冰山？考察隊隨船首席科學家陳大可解釋：「雷達難以區分冰川和浮冰的背景」，說可以透過放大雷達信號改善，但若過度增大，會使得看起來「處處危險」而寸步難行。

報導指出：壓載水艙、油艙、主機及其他船舶動力設備、通訊導航設備都運行正常；於22日已駛離阿蒙森海，恢復科研考察工作。

台灣在1976年12月2日曾有「海功號試驗船」遠赴南極探測南極蝦漁場資源，帶回130噸南極蝦，但並未踏上南極大陸土地。「海功號試驗船」1993年功成身退，現為基隆碧砂漁港地標。

廢到呢...

又贏

撞進了冰山
捲上了急灣
一秒從未想折返

又係食

喂,咁點打仗
d雷達冰山都detect唔到

好歌！

雪聾號

請把冰山劈開

台灣 1976年已經成功咗

撞完唔沉 證明勁過鐵達尼
證實中國科研實力 該事故可成為日後經驗
有專家指 中國可能是最大贏家

你個名著條定薯條？

中国人的實力，連冰山都可以撞開！

就望到了 就能望到了
終會踏足這峽灣

又污染南極

撞爛哂D野
大陸日日濃霧都未有咁多車炒

睇嚟大陸啲霧霾真係可以用嚟做武器

唔沉，堅料，贏。
沉，起過隻新，催促gdp，又贏。

豬柳強係豬柳強定豬柳蛋

仲屎過1976年o既台灣